硬件撚討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(91)請睇#1卡關到2046

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢
打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛冇乜所謂一般夠用： antec eco2 550w

8. 請上銅柱

祝大家成功安裝windows

1001唔開post

咩spec

我ram行3333正常入到window

但玩pubg會crash同埋間唔中會藍mon

條ram用緊adata d41 3600 c17 b die

CPU 2600@4.1GHz

MB gigabytes x470 ultra gaming

依家ram行緊3200@ 16 18 18 18 38 1.4v

咁樣set先一切正常

但一樣想ram可以上番高d速度

同板有關
高階x470穩3466

即刻X360 arous gaming 5
2600

正正經經買條 c16 3200都好
最重要揾support list入面既ram

睇下條RAM賣唔賣得出
賣到轉
ADATA XPG Z1 AX4U360038G17-DRZ1 DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片

轉呢條 gskill rgb c17 3600
呢條ax370 gaming 有list 到

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C17D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 2130

G.SKILL Trident Z Series F4-3600C17D-16GTZ DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) 連Trident Z散熱片 HK$ 2180

G.SKILL Trident Z Series F4-3600C17D-16GTZKW DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB)白色邊髮絲紋鋁合金散熱片 HK$ 2180

G.SKILL Trident Z Series F4-3600C17D-16GTZSW DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB)白色邊髮絲紋鋁合金散熱片 HK$ 2180

係咪一樣
淨係RBG同埋裝甲唔同

全部都係b die (c16果條貴D）

如果要便b die上xpg 果條了

Ssd死左
有冇介紹
700左右

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3600C16D-16GVK DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 2050

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C16D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 2420

上面個條3600C16 唔係B DIE?

我見g skill果啲ram有啲係講明for ryzen

c16都係b die

gskill GTZR尾是 比ryzen 用

建議你上網check左先

GTZR字尾九成係Hynix

好大機會係Hynix

Btw 呢條3000Hynix 上3200無難度

3600 c15~c18果D 大多是b die
hynix 3600要c19了

咁2000$頭 OR UNDER
有冇邊條係首選?

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C18D-16GTZRX 1910

c17/c16有budget先搞

肯定唔係Hynix?
邊到可以睇

其實係intel死忠係唔係唔洗理係唔係b die

我上年1600蚊買Hynix 3000
3600

$7000 List 求狠評
用途: PUBG中/高效 穩定60fps
睇 有錯請指教

intel用b die可以比ryzen超得更高

火牛 可以既話轉antec neo2 550w
SSD 可轉pm981 平小小幫補下

記憶體只信三星

竟然有啲咁o既事

遲下會入G skill trident z rgb 3200 c14

有需要再換 否則會每月做月光族

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C18D-16GTZRX

b-die g.skill 3600最少係c17

呢到c18姐係唔係b-die?

推
一樣240g
Thx

依排電腦有時開機會入唔到window 一入就黑畫面
入bios睇搵唔到個ssd（window裝左係入面）
過兩日開又開到喎 不過第日又唔得

請問依個情況最大可能係壞ssd定係壞條sata線？

部機上裝搵啲砌機公司砌 話左有三年保養 而家潛左水

見到GTZRX就係只針對ryzen而出既b die ram
所以你見到cl值會比c17版大
c17版 兼容ryzen &intel

但我搵g.skill
3600 同時係b-die
係冇c18
唔知個網準唔準

上呢個網

gskill rgb c18 3600 GTZRX只係放大cl值既 b die

唔好怪我麻鳩煩
入面g.skill 3600冇c18

呢條真b die來 因為只針對ryzen平台設計 cl值拉高左 但依然是b die 睇定價就知了
怕就買cl17果條

hynix 3600定價 $1700左右
b die 定價 $1910

收到
其他野有冇需要再執？貴少少7500都okay
如果風扇用番原裝得唔得？

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3600C16D-16GVK DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 2050
G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C17D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 2130
G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C18D-16GTZRX HK$ 1910

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3466MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3466C16D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 2300

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3400C16D-16GVK DDR4 3400MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 1920
G.SKILL Trident Z Series F4-3400C16D-16GTZ DDR4 3400MHz 16GB Kit (2x8GB) 連Trident Z散熱片 HK$ 2080

G.SKILL Flare X Series F4-3200C14D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片 (AM4 Ryzen 認證) HK$ 2010
G.SKILL Trident Z Series F4-3200C15D-16GTZKO DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB)連橙色邊髮絲紋鋁合金散熱片 HK$ 2040

好似都係3600c18最抵玩

求救！前日砌完部機裝完Windows，第二日再開機就連bios 都開唔到，跟住攞咗部機檢查話係火牛壞咗（但係冇燒到），但係今日換咗個新火牛再裝都係第二日就開唔到機 有冇巴打知道發生咩事？

火牛係coolermaster masterwatt 550W
底板係ASrock AB350 gaming Itx
Ryzen 5 2600X
Asus Nvidia gtx 1060 3GB Phoenix fan edition
Crucial mx500 m2 500gb
Adata premiere 2400mhz 16GB

有冇做過任何超頻動作?
換完火牛第1日開完
又有冇做過D乜

define C毒撚
我有對3000c15我行左3000 xmp一年
有冇興趣

100$啦屌你老母

因為我都想換g skill

用我個2條神級ram同你換
唔洗你加錢啦

想就去做啦
你不是還有信用卡嗎

嘩

冇試過超頻 換完火牛之後部機好正常 打機都冇咩問題 熄完機隔幾個鐘又開唔到

今晚試下上埋3200先

打算換邊條

岩岩爬完文
3揀1
G skill trident z
1. 3200c14
2. 3600c16
3. 3600c18 GTZR
其實呢幾條邊條最好超？

3000c15上到3200就唔換了 留錢換vega56

btw 我對屎扇卡緊關 有咩卡完關先算

卡完一關重有大把可以卡
BTW
你講緊駁咗落display card 果兩隻屎色case fan

Trident Z
Aura sync

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C16D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 2420
G.SKILL Trident Z Series F4-3600C16D-16GTZ DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) 連Trident Z散熱片 HK$ 2280

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C17D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 2130

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C18D-16GTZRX HK$ 1910

G.SKILL Flare X Series F4-3200C14D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片 (AM4 Ryzen 認證) HK$ 2010
G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C14D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 2350
G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C14D-16GTZRX 智能彩光超頻內存模組 For AMD Ryzen

都唔知點揀好
3600c16 $2280
3600c17 $2130
3600c18 $1910
3200c14 $2010/2350

唔係呀~兩隻140屎扇
插落x62個1開4 splitter度
咁岩ssd又detect唔到開左hdd入面個win7
可能要run到cam先識郁掛

真心貴 我忍忍手買左vega56先

買3600會超唔到架咩
現時上到3466已經

平民表示3200算

上面你點揀?

btw, speed同cl, 有冇話咩情況下邊樣緊要d之類?

新手鳩估
會唔會係你插咗落尾果兩個splitter
好似要駁落頭兩個先得
利申鳩估 估錯唔打頭

amd fan gay咩

佢有著架 不過著完兩秒停返
利申 插頭兩個

咁手頭上用緊freesync moon嘛

咁可能真係要run到cam先知咩事

岩岩返到去 繼續卡下關先

有冇較左d乜野mode
幾多度先識著

祝成功過關

準備買ram啦

一開cam 著左

關關難過關關過

下一站 hynix 上3200

我建議上手3600好D 3200c14反而有D不適合
1.想用有for ryzen認證 上3600c18/c17
2.玩低cl 值而同時兼容ryzen上3600c16

咁如果係intel撚呢

intel 用3600冇咩事

lm

budget under$5000
遊戲：Steam Cs GO
連windows 不用mon
如果想行埋ssd 裝windows 1tb hdd
有可能嗎 thanks

冇

推多次

thanks
如果加多些少呢？
$6000

#1

有冇邊間分期（6/12月）可以免息？或者低息？
我見法,T,J 記好似都冇

想問下我個散熱器係用係1155 socket
用唔用到係1151到?
因為印象中之前見過話咩照用會壓灣粒U 但係唔知係咪所有散熱器都係咁
btw 我用緊 axp100 之前R到個AM4 既kit 如果1151 用唔到就用ryzen 算

115x socket CPU cooler 通用好似係

如果咁執好唔好

CPU:
AMD Ryzen 5 2600

底版:
ASUS TUF X470-PLUS Gaming

RAM:
ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16

SSD:
Samsung SSD 960 EVO NVMe M.2 250GB

HDD:
TOSHIBA DT01ACA300 3TB

Display:
ASUS AMD RX 570 EX OC 4GB GDDR5

好唔好加到32GB RAM?

執相多，間唔中執下片

仲諗緊買唔買水冷

ASUS TUF系列係屎係垃圾好似係

暫時唔好用z1 3000 依度有唔少人中招

但係16GB RAM係夠嘅？

1. mb轉其他x470板
2. 重度執相加ram到32gb
3. ram轉 z1 3200
4. cooler 可以用塔散

你放棄左？
全 auto 入到 Windows cl 同電壓幾多？

今晚影比你
淨xmp 唔得
cl19 @1.4v 都唔得

點先算重度執相

即係經常用

TUF

咁又唔係成日用，即係16GB夠

ram再轉另一條 gskill c16 3200

華碩唔掂咩

都係Samsung B Die?

ASUS一係買PRIME一係ROG

TUF係屎係垃圾

係

而家任何有tuf 名既一律入黑名單

通常係咩問題

呢條hynix多 但兼容度高

E加成日聽到b die呢個term

3200算 唔追求b die

錢銀有鬆動就買條3600 B DIE

日後可能BIOS UPDATE上到

利申3600CL17 B DIE但行緊3200

琴晚有位巴打行到3466

入三星 乙死

我們信

祝你超唔到
齊齊換b-die

笑左先

3400c17/c16得唔得

Thanks

X470高階板都係行到3433

我入門板行得3200算係咁

asus x470 pro support list

你可以換件 我就無機會啦

有位ching cl 19都唔得 肯定次貨黎
咁都賣出街

X470高階板 3466

3600c18
thanks bro
睇價錢做人了

早前無入手x370?

C6h 條ram 搞到3200止步

LM

屌你咩
咪我囉
c19 @1.4v
都唔知係ram廢定我on9 set錯

買完板先知到C6H減價減到同塊470差唔多

等下版bios
因為而家asus 集中x470 bios

仲要3000 都超唔到

Sorry ching

9成ram廢 拎上代理睇睇？

Aura sync

Bios黎講 asrock 最平個塊x470掂唔掂？

買番黎試下咪知囉

未用過ASROCK

但聽閒ASROCK 太極以上O既板都唔錯

入門板評價就一般般

asrock x470高階板bios 比較好
低階板bios 有bug 不出奇

無知一問 乜喺b die？

不要問
只要信

今晚我又超下ram先
你地要笑好笑定 唔好到我求救先黎笑

你揀好PSU mod cable未

留名機都開唔到

未呀

巴打你睇岩喇?

xmp, manual 乜都唔開個情況, 全 auto

有試
今晚影比你

好似中招都係 2600x / 2700x?

笑左先

先過3000 再上3200

留名笑

不關cpu事
可能真係z1 3000 不兼容

2600x 4.2ghz 1.33v
Trident z 3200c16

唔係掛

3200c16應該hynix

我見外國啲人一半會揀3200 C14 一半揀3600 C16
有人試過超

for 1151
3600 CL16 should do 3866 15-15-15-28 or 4000 16-16-16-28 at just 1.45V.
3200 CL14 should do 3866 15-16-16-28 or 4000 16-17-17-31 at just 1.45V.

睇落差唔多
可能到時體質決定一齊

你仲講

傻豬黎 最多入唔到window

而家3000 試上3400/3600

你INTEL定AMD?

電腦散熱唔好，底板唔夠位插風扇，想淘個fan hub
佢個供電接口叫做"大4p頭"
係咪對應係插返落我火牛個"molex頭"到?
電腦新手 唔該曬各位巴打

YUP

我諗我係想知點解叫 b-die

悠二講到明關事, 條 ram 比 intel system 分分鐘乜事都無

只係用命名分ram既級別
三星有e die

咁無 a-die 咩

我都係咁認為既
買ram去support list 揾有for ryzen 認證既ram出來會好D

真係冇 a die

由wafer切出嚟一粒粒嘅, 就叫die
點知佢點改名
咁咩叫coffee lake

煙條

samsung b die update list

咖啡湖

xmp是intel ram oc standard 來

Ching 你有b die都想換ram?

咦賊船有啲轉咗做b die exclusive喎

想問下悠二呢個5000蚊砌機list玩舊少少嘅大作，好似GTAV, watchdog呢啲開唔開到高效？玩近期啲game，即係fifa 18, fallout 4, 2k18 呢啲開咩效先流暢玩到

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard Gigabyte GA-A320M-S2H
RAM ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1050TI 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

flare x等下一版bios 試上3600
不能上newegg 買條4000預比zen2

corsair 有D 轉左b die 了

google keywords: "1050 ti [game name]"
仲實際

相信會有一批義海大軍

Tuf b350m plus

姐係點 唔識呢啲野

用緊咩板？

asus z370-p

冇問題了 買左之後 直接入bios dcop(即xmp) 條ram

巴打你最好笑定先 收工返去搞唔掂再問你

錯過X370特價？

i need matx

而家底板廠商不想出高階matx

that's true

換atx

超3466 14 15 14 14 28 要@1.41先過到20分鐘test 算唔算差體質

冇位

3466 cl14 ok la

係咪r6
2點

你有咪咩

入左gp 先喇

無 諗住聽日去黃金睇睇

貴既就係amazon 買

搬屋

冇錢

wall mount + watercooling

畀埋條link你

黃金都係貴

聽日放假

可以瘋狂學玩r6

聽日冇假放 要後日先有

如果用ADATA XPG Z1 8GB 3000 RAM

加Corsair Vengeance 4GB 3000會唔會撞？

怪怪地

我諗住2x8加2x4

唔熟地圖

4條比2條難超

我應該超唔到就算

但係咁加有無問題？

原來樓上仲有一層

唔敢講一定無問題

通常會出現啲咩情況

AMD Ryzen 平台 (CPU, RAM) 超頻交流 3

想問以下係咪電腦垃圾
回收都無價？

藍寶石 HD6770
MSI 880GMS-E41
火牛CX430

如果想拆番出來
係咪一般只會留ram卡？

準備換電腦, 上一部係朋友幫我砌, 都用左6年
啱啱問鋪頭, 比左呢個list我, 想巴絲們幫下眼, 我主要用途係photoshop畫畫, 剪片, 次要先會打下機

處理器：Intel Core i5-8400
主機板晶片組：Intel H310M
顯示卡：ASUS PH-GTX1050Ti 4GB DDR5 獨顯
記憶體：DDR4 8GB 2400MHz
機箱：Cooler Master MASTERBOX LITE 5 RGB
硬碟：1TB 3.5吋 HDD
電源：500W PS

唔記得講budget 5000-6000左右,多少少都得

多少少姐係幾多 憶個實數好啲 唔係一陣呢度啲巴打幫你加多少少玩1080ti sli

最盡7000內

買多粒512gb ssd

我地連輸左幾多場

我問題
早兩日好地地

巴打放唔放 我j RGB夠架喇

好撚不安

thx巴打, 即係條list都ok?

日日都返工

Gpu有月平買平
打機仲有淨錢上16gb ram
加多少少1080ti啦

咩公可以咁慘 返7日

2k 144hz ryzen配1070有無可能做到 行唔到都希望有120~130

隻mon喺freesync 配vega56喺咪會好過配老王

唔識mon野 喺買咗隻廉價2k mon最近先開始留意多啲

如果Ryzen唔玩b die有無咩影響 ？

大前題：超唔到頻就由佢

玩咩game 先

rainbow 6之類 而家仲未砌新機觀望緊 pc多數玩fps lol之類 其他交俾ps4做

R6

vega 56 能做到2k 144 freesync
但加埋ryzen 就暫時行到2k100 2k120要ram上3600+ cpu oc 4.2~4.3

2700 1060 2k 90fps 開高但熄粒圾

ryzen 由於ccx設計要同高頻ram 增加fps
可以上hynix 3200 (要在support list 內）

咁我可以好開心咁等砌1170加2700x

未急住砌 最近喺見腦場acer mon特價先入隻27” 2k 144mon

我仲睇緊好唔好2 x 8GB加2 x 4GB，但係4GB無B die

驚有影響

NH-U12S 邊度買平
定係都係399

解決啲bios未.... gigabyte要gaming7先可以b-die上到3600 其他都喺3200咁上下

返三日啫
跟住放三日

雙通道好D 2x8 or 4x8

budget問題，但又想多啲RAM

1080ti 加2700x@2k
玩珠蘿世界
可以fullload張卡
得果90fps
畫質全開

新版bios 都未出
我既c7h 等解决2次boot機問題

淨返56日？

No一個月我有九日假
自己編

CEO CEO CEO

而家仲有gpu在ryzen 平台使用率不高問題

CEO返公司？
係屋企打機啦

呢個亦是fps 低 既原因之一

fulllaod都咁低fps

留意gpu使用率

唔換1180呀

入唔到windows

咁正

最好用番同一牌子啦, 同埋同一時序 (有既話 8G 3000 CL16 就買番 4G 3000 CL16)

準備收工番屋企做節

做完又可以打機了

AMD Ryzen™ 7 2700X Zen+ with Wraith Prism RGB LED Cooler

Gigabyte X470 AORUS ULTRA GAMING

ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

ADATA XPG SX8200 Series 240GB M.2 NVMe 1.3

AcBel i90M Power Series i90M-700 700W

Phanteks Eclipse P350X RGB Tempered Glass ATX Case(3風扇)

Corsair LL120 RGB 120mm Dual Light Loop RGB LED PWM Fan — 3 Fan Pack with Lighting Node PRO

Gigabyte GeForce® GTX 1070 Ti Gaming 8G

巴打們 想請教下條list有無咩問題?有無位改善下
可以勁d光污染

MB 上asus x470 pro / msi x470 gaming pro carbon

嚟緊出新機喺咪8086K好過8700K?

8086K係精選嘅8700K, 出廠頻率已經高啲, 但係買得都係自己超, 出廠頻率無人理
但係實在太貴, 唔抵, 喺silicon lottery買好體質delided嘅8700K都係差唔多咁嘅價錢

同x470比有咩優點缺點？

有冇spec

幾多錢

同giga 呢塊x470 比較
asua x470 pro/msi x470 gaming carbon 在超ram度容易D 不會太卡關
而且可以直接人手入電壓超cpu

包埋個window10 5300$ 超級大水魚

似喺華強北砌多啲
你試下插過第二個sata port觀察幾日先啦
壞SSD都不意外

如果唔考慮超頻呢？
因為唔撚識

Plan A($3999)

處理器: Intel-i5 7400(3.0Ghz, 6MB)
底板: H110M Mothetboard
硬碟: 4GB-DDR4-2133
記憶體: 1TB 7200 RPM
軟件: 正版Windows 7 professional
火牛: 500W ATX
保養: 2年保養(軟件除外)

Plan B($4999)

處理器: Intel-i5 7400(3.0Ghz, 6MB)
底板: H110M Mothetboard
硬碟: 8GB-DDR4-2133
記憶體: 1TB 7200 RPM
軟件: 正版Windows 7 professional
顯示卡: Nivida Geforce GTX1050 2GD5
火牛: Gamemax 600W 80 Plus ATX
保養: 2年保養(軟件除外)

Plan C($4999)

處理器: Intel-i7 7700(3.6Ghz, 8MB)
底板: H110M Mothetboard
硬碟: 8GB-DDR4-2133
記憶體: 1TB 7200 RPM
軟件: 正版Windows 7 professional
火牛: 500W ATX
保養: 2年保養(軟件除外)

麻煩巴打幫我睇下上面三個plan, 呢幾個plan係我經過電腦舖見到, 我budget大約$5000, 唔打機, 主要用黎上網, 睇戲同做下文書野, 其實而家部機都用左4-5年左右, 本來都唔想換, 但近期忽然上網好lag同溫度好高, 所以逼住要換機

唔好跟, 全部舊list
睇#1

等2500 出黎屌打晒7700

全部plan扔晒落垃圾桶

即使你不超cpu都係要超ram
3200要超上去先有

有無教學 學定先
屌 原來ram都要超左先有3200架

最最最無腦既ryzen玩法
2700x
C7H
買trident Z 3200c14
XMP
超完

RGB RAM
我只信
Trident Z

清下塵啦

另外唔撚好出 intel 7th

如果budget有限就2200g / 2400g

屌 唔好講啦 好撚想換
見到3600c18平就真係狗衝

又要晒吓我pair 4266

巴打對ram買左幾錢

jumbo買, 嗰陣好似都二千七咁上下
好癲

1. Budget: 約$5000-$5500

2. 電腦主要用途: 上網, 睇戲, 文書處理

3. 個人需求: 預計唔會玩新遊戲，部機如果冇壞, 希望可以用到4-5年
唔需要超頻
我用緊部機唔知係咪用得耐, 次次開機都70幾度, 只要求新機唔好過熱就得
唔需要靜過Dyson, 只要正正常常就得
冇特定嘅牌子信仰
唔需要有RGB光效, 想實要不華

4. 現在使用mon的類型: Benq G2020HD
1080p
更新頻率好似係60Hz

唔該幾位巴打

嘩 壕

已經清左喇, 所有野拆得嘅都拆晒出黎抹塵, 開頭都ok, 但近半年清完塵溫度都仲好高, 加上lag過平時好多, 平時都係做文書野多, 掃過毒應該冇中毒 , 但開個chrome都要10-15分鐘

死hdd? 加隻ssd又重生

#1咪有yuhw個link
入去揀你個budget既文書list照抄就得
你想買windows就睇低1000既list

想問下如果完全唔識切機，
係咪出去買現成好啲？
唔打機

用緊trident z Hynix 3000c15
輕鬆超上3200c16

B die
RGB

你大可以 度好條list比鋪頭幫你砌
抵玩得多

點解玩r6會hand機嫁

hang

打機都卡關

應該都係炒條RAM

唔太識hardware
等我去悠二list睇睇先
唔打機，會打code，揀多工定intel好？

下3200la

唔知唔夠電定係點

之前上3333要成1.45先穩但係打唔到機

依家3200用緊1.42V 16 18 18 18 38炒左

轉行16 16 16 16 36 1.42V再燒過

Ching你咩ram

adata d41 3600 c17 b die

Xpg z1表示直接xmp超乜黎架
3600果條啦

義海收機

玩匹豬冇事嫁

14MIN 收左皮

我淨係知R6好難玩

我2隻都無事wor

留名

我無背地圖鳩行都殺到人
明顯係部機唔夠勁呀
換機啦

3333玩匹豬會game crash同藍moon

但過到test

3200過唔到test但玩匹豬冇事

好撚憎camp狗

守係咁
Csgo守c4都係咁

第一次玩隻fpsgame係冇得跳

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
Motherboard Gigabyte H310M S2H
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400 Mhz C17
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1050TI 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX6000 Series 128GB M.2 NVMe
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

悠二$5500 list
$5000 list 係咪都夠？
會打code多，唔會點打機
有冇野要改？

自己上網睇 咁樣好唔好 ? 其實ram 3000夠唔夠做?

AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 Zen+ YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1515
1

ADATA XPG Z1 AX4U320038G16-DRZ1 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 1590
1

另外底板完全唔知邊塊好 呢幾塊得唔得 有無其他推介 Thanks

ASUS 華碩 PRIME B350M-A B350, DDR4, AM4 Socket, USB3.1,M.2 Socket M.ATX M/B HK$ 675
1

GIGABYTE 技嘉 GA-AB350M-GAMING 3 B350,DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Type A, M.ATX M/B HK$ 690
1

GIGABYTE 技嘉 GA-AB350M-HD3 B350,DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Type A, M.ATX M/B HK$ 630
1

用eclipse 多

個個都xmp, 唔通個個都xmp咩

通關

3600 3200都炒？

3200岩岩通關未知打機如何

3333過到TEST玩PUBG會GAME CRASH 間唔中仲會藍MON

3600未試過入到WINDOW

3600既存在意義係邊

就係等BIOS

就係等炒到window都無埋

冇咁誇好冇

遲下買trident z 3600c17

我都係dup code 我用呢條
CPU Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
Motherboard Gigabyte H310M S2H
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400 Mhz C17 數量:2
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB
SSD ADATA XPG SX6000 Series 128GB M.2 NVMe
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W

切機我都唔識
#1 搵悠二既 list 都幾可靠, 可以幫你砌埋. 自己再去買條平既 windows key 裝, 除非你唔介意 9xx 買埋 windows

砌機唔係問題, 但如果 windows 都唔想自己搞, 只係拎黎上下網, 咁的確買現成廠機好 D, 而且唔貴

16 18 18 18 38 已經炒, 你重要用低 D??

最後 15 16 16 16 36 @1.42v過到test

玩pubg又冇事

真係比佢吹漲

ram行1T同2T嘅分別喺邊

唔好引我

你一早要買啦

3600C18
2000頭
買未來 配合返RYZEN戰未來

岩呀 你依家係define屍毒撚姐
將來一定唔係

有3600 cl17 唔洗2千喎

我依家都唔係
你認錯人

都幾神奇, 而家 D hardware 完全唔明添

唔好再引我

邊條呀G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C17D-16GTZR 智能彩光超頻內存模組 HK$ 2130

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3600C18D-16GTZRX HK$ 1910

快 D 同慢 D
差別應該大過 CL 值

睇完都唔撚明, 好過完全唔識

就係睇完都唔撚明
得1同2咁較咗應該就一定炒？
照計行到1T嘅話應該出廠就1T架

應該就唔會炒架, Ram 本身 2T 你加電壓你就有可能 set 1T 咁囉

CPU AMD Ryzen™️ 3 2200G APU with Radeon™️ Vega 8 Graphics
MB Biostar a320mh pro uATX support 3 GPU
RAM ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
SSD Kingston A400 120GB SATA 2.5 SSD 7mm hight
PSU Gaming Storm power supply 500W

小弟第一次砌機，但唔知張list有問題定砌唔岩位，CPU風扇著，火牛風扇著，底板本身無燈（好似係），有重覆插過RAM無數次，有試過唔插SSD，有落銅柱（好似係，係咪MB底落鏍絲固定粒野？），試過reset CMOS，試過重新由頭插過，跟住說明書應該無漏，開機個Mon no signal，求救...
未過7日試用

上個post有巴打叫我去update 底板bios，update完佢果陣入到bios，但我番到黎唔得.... 原來咁多位唔掂但我搵唔出問題

即係唔關板事
牛同cooler都轉無事
會唔會係你條mon線？或mon問題
Ram新買？圖中果條唔似xpg z1 wor

有時打機 fps好唔穩 會跳10-20fps 可以點解決??
用i7 rx580 ddr3 8 gb
求幫

玩劍靈開個高就咁 熱又唔係熱

洗左8舊水終於玩到光污染 爽

你望到嘅畫面越多人, FPS越低
......................越多animated objects, FPS越低
......................越多effects, FPS越低
諸如此類

我pubg, min 70, max140

買左咪未

早知1:0 之後繼續r6 算
下下右路畀人大盾檔哂

叫埋其他巴打起身打機啦

未

返工呀屌 收工仲要落黃金

求推介 諗住今日去買

幫手睇下你介紹隻耳機 黃金幾錢

到底應唔應該等1180先出機
而家砌好似好唔抵，本身用緊970，基本上玩唔到咩game....

970 玩到r6

自己睇啦

我fd仲用緊張780打pubg

799 wireless rgb

我fd760ti pubg都60-70fps

即係咁... 而家呢 d 時刻先黎壞左張 display，又話新卡就黎發佈，買好唔買好...

買張960頂幾個月囉

買！買！買！

幾舊水又RGB又無線

係我就已經狗衝落去買

屌

話說岩先試下條RAM可唔可以再SET高頻D

跟手依定粒U唔知做咩

一係BIOS超佢就入唔到WINDOW

用RYZEN MASTER超冇事

收張二手1050/960

Amazon 買大概平幾十蚊
但到等8-10日

再唔係買我果隻 我有少少想換hs70

玩玩下無電搵線
我就真係笑左

有咩分別
唔熟耳機spec

你唔係全套Logitech wireless咩

Nonon淨老鼠同喇係羅記
Kb=k95
Headset=abata連座

有線平平地roccat隻5.1都唔錯
之前有用過玩匹豬

屌你老母

BIOS一超粒U即刻入唔到WINDOW

尋晚仲好地地

全部都新買架 包括mon 但我無多條線試

可以換粒2700x

唔排除係月球本身有事
我新買隻飛利普時⋯返歸用即燒鳩左隻火牛
好彩近維修

用RYZEN MASTER超算

嗱義海幫你收粒2600
砌多部俾老豆睇av用
爽手換野喇

琴日玩到隻mouse冇電 搞到要lun住條線打機

乖乖地買埋powerplay
但唔知你隻支唔支援

Zen2 is waiting for you

我用corsair返唔到轉頭

賊船一樣有無線叉電老鼠墊架
睇下支唔支援

諗緊void pro 定hs70

就係用緊 但佢無等好似powerplay咁係塊mouse pad上面邊打邊叉
corsair mm1000要右上角定點叉

ROG水冷比超NZXT更有信仰

nzxt x62放售 有意pm

講真呢？咁on9
Powerplay係老鼠電量低過50定60%先有邊打邊叉

義海價100

想買悿
但炆個d15s又要全部野起晒出黎

等我遲下買左隻asus水冷就放比你

我唔想再炆黎炆去
再引我買野屌晒你地老母

係 不過佢都夠電用 我係連續兩日無差電先唔夠電
同埋佢好處係我可以放部iphone上去mouse pad度叉電 但我低dpi 打fps game轉個身都撞走部電話

你買哂佢我地咪引你唔到囉

呢個post 成日引人買野

入得黎呢度就預左

我係由7700k換到得返張600p同一個hdd留底
再換真係屌晒你老母

入得黎就係攞黎賤

利申賤種

換左headset未

唔爭在換埋佢

我都係換淨隻ssd同hdd咋

7700k

未
唔見hs70

已買左sx8200啦 拎黎裝驚

新款代理都未翻貨

所以我開頭換2700x
咪屌鬼
但有時雙開驚玩
一邊槍驚一邊起野或回合制驚
7700k頂唔順
換左2700x好撚順

講起就扯火 我塊板得一個m.2 ssd位

落街交收隻keyboard諗住順便睇下mon

點知全屋放假

換板

雙月球好正

無人既話 可以玩 盒中有盒

學膠爸

換底板囉

換邊塊好

C6h都係得一個m.2

岩岩拎個keybroad盒出黎裝番隻keyboard

即比老母屌全屋都係盒

鬼叫d保養三五七年咁耐咩

嗱, 話個mon壞咗, 攞入廠check, 返嚟嗰陣就成盒返, 話代理搵畀你嘅, 咪搞掂囉

換

石牙好似有塊z370 e-atx板有2-3個m2 ssd位

C7h
準備好換
到時上返自組水

我唔講大話的

呢個提意唔錯

我諗住屌多個500gb就算

佢好似用緊8700k

直上1tb唔洗煩

[dragonboatsmall] amazon hs70算

Temporarily out of stock

我diu

一齊加入羅妓大家庭啦
g533

多謝老細

cream果隻in stock

仲要最快22號就送到

轉頭我打d種過你

林巴～收野喇～～

咁呀
等新z板

係買就封頂
豬903

4tb 好似van仔有code做折
仲1tb?

Shipping cost

比運費都好過幫人交舖租

直到攻頂

問咗3C同Jumbo都無哂 2x4GB

睇嚟我都係2x8GB算

連個天都要你裝夠16GB,好事嚟

4tb 放av都得

開頭諗住剪下片，驚16GB唔夠啫

但係又唔使上32GB

而家都係諗加多隻SSD算

原來完左
梳

Why not both

唔both啦，用唔盡咁勁

成功義海價100清左隻舊keyboard

有冇其他巴打義海價清舊件呀

換可樂算啦
三十幾度換完齊齊飲返罐鋸下

公司飲到唔飲

橙

又幫我慳左幾千

有無人可以幫我睇下邊度出事
點解graphics card同ssd都below expectation

同埋平時打pubg入場load勁耐 有時上埋飛機先load到入場

Game裝係邊？
有無超到？
打機ryzen係差d

Game裝ssd
無超呀

但點解benchmark會below expectation

Ryzen ram要上3200 以上fps穩好多
同你setting係 all low定咩？

分數呢d野好死
有錢都追唔完

剪片其實32GB好好多

2933唔夠咖？
Setting 除左 anti aliasing high其他全very low

我見我fd 都用1060 3g 佢run出黎係69.9％

我部cam限死一個檔4GB，我夾埋2/3個file都係12GB到啫

同你單條ram係慢過兩條行duo

I5-4代單春好勁架
打機一定係牙膏天下

其實唔洗好在意

我測2次

2次都唔同分

不過分別好細

條RAM 82%就話係expectation

81.3就著我紅燈below expectation

[url]
[/url]

[url]
[/url]

開頭仲諗住玩左咁多年intel 試下轉會玩下amd 下次都係買返intel

所以咪講有錢燒都封唔到頂

唔做足功課

2600x 4.2ghz
同用1070比較
只輸8400小小

輸優化

試下行2k
上網搵料係贏8400少少

無理由, 椅呢? 枱呢?

買, 我幫你 keep 住先

一早換晒

邊有咁多位, 我至多 keep 一個月
keep 單就有保架啦

Ram行緊3200 戰未來

剪片夠啦, 除非你下下開晒 premiere after effect photoshop
講真就算係咁, cpu 同 display card 會頂唔順先

執相用 Ram 反而比較多

準備買3600戰三五七年

已買

加上我又唔會大量執相，應該夠㗎啦掛

買左邊條 琴日mugen巴比左隻條adata我睇 2*8 3600 MHz c17 $2000內
仲要有rgb

ssd 分別大好多
所有相同片放晒落去, 好爽

買 trident z 3600c17/18

我用xpg z1
買果時1740中央田最後一條

諗住買多隻m2，遲下換埋水冷

應該頂到4、5年

豬屎嬌好貴

3600c18 咪又係2000頭
仲要型咁多
2手價都企高d

成班3600

3200

買黎保值呀

放我個對3200 買3600是否不智

你超唔超到3200先
3600 最高目前都係3466

現時3200

都係算
耳機 1170 mon 都未買

gskill有c16喎

有錢咩都得

入黎呢度換件list清唔哂

都係22xx

未必b-die

中央田話hs70月尾到
原價+運費vs 原價九算/十算

去同jumbo個阿叔講，我要最貴嗰pair g skill rgb
包你b die

我條hynix...
已經永久ban...

你誠意唔夠，有信仰都無用

買對42xx MHz ram番黎行2666

就算行2666都係rgb最耀眼個條

買完 1170 mon, 到時有 bios update 再上, 啱啱好

家陣部機2隻都用左差唔多10年 重係得500GB , 已經唔夠用 (1隻WD, 1隻SEAGATE)
想換4T左右, 家陣有冇話咩牌子特別推薦?
我見早年好似WD比人屌得好勁咁,

同埋想買多隻外置做BACK UP 有冇邊隻推薦 2~4T都OK

OS換SSD啦

gskill條royal級ram幾時出

原價+運費啦 仲要早成個月有得用

成隻cloud咁
半開放？

SSD上年換機個陣已經換左啦
只係未換HDD

唔好再seagate啦
平就WD blue，貴就HGST
外置都係買隻3.5"入盒
咁就一共兩隻3TB啦

有咩盒推薦

其實我無買盒
擺返入包裝盒，要用先插轉插

咩轉插
我都想睇下有冇d方便d做法。。

淘返嚟嘅sata+power to usb

睇下先

有冇咩link 睇下？
未見過

HGST NAS Desktop Drive 4TB 7200rpm SATA3 /128MB HDD 0S04006 HDN726040ALE614 HK$ 990

咁外置有冇話咩牌子抵屌

老母板

老母板z370 strix-e 有冇巴打用緊? 好嗎?

我係2.5, 就唔使插電, 3.5就要
所以3.5嘅話去SSP買仲好

買多隻, 插盒/座/轉插

無用緊 但好 信仰加持

都有得諗 但係真係唔熟呢D配件
求推薦

本身諗住行NAS, 但係貴到HIHI, 冇錢搞

各位大佬 小弟第一次自己買野砌機 想問下
平時都係玩pubg lol gta5多 但想係witcher3開到高效
係悠二巴打到個7500 list夠唔夠玩?如果唔夠可以係邊到有改進?

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
Motherboard Gigabyte B360M DS3H
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400 Mhz C17 數量 : 2
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 3GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX6000 Series 256GB M.2 NVMe
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

我買呢啲配件都係求其執 推薦唔到啲咩牌子嘢畀你，要問吓其他巴打
黃金有幾間雜貨鋪，好多呢啲嘢

想問下各位巴打 semi modular 火牛有冇好推介？ 小弟上一部用緊 coolermaster masterwatt 同個AMD底板撞咗 用唔夠幾日就玩完

要高效請加多一倍價錢
gpu 最少1070以上 ；ram加到16gb
其餘留俾其他巴打再加
有得加多少少系列快出手呀

畢直同幾w

想順fps穩啲出埋3000MHz ram

佢已經16GB ram啦
除咗升graphics card都無咩好改

啱

550W 筆直最好四五百蚊

咁不如1066，抵過升ram

點會無
牛要上550w
板都要換快好d
換得板m.2 ssd又可以換多隻好d既

唔超頻 冇咩特別牌子要求 只求穩定

好啦唔玩喇
Gpu最少上1066 中效1080p下144hz都夠晒用
想再穩d上1070
但要換牛用550w

岩有巴打講Ram上3000
咁你要換埋板
應該想for超ram用
咁要轉埋z板喇

witcher3開到高效1070未必得

咁呀
落張1080ti

仲未講筆直 等睇廿萬list

可惜TITAN V冇得玩SLI

加多少少系列
多幾百蚊姐

美金

召喚仇人list
7740x x299?

你三個
好賤呀.gif

仇人list唔係
I5-7640x x299加1030咩

原來i5都有

想唔想砌黎玩下

照咁多巴打講 咁悠二巴打個10K list 係咪先差唔多到
CPU Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
Motherboard Gigabyte Z370P D3
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1070 Ti Gaming 8G
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX8200 Series 240GB M.2 NVMe 1.3
PSU AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W Semi-Modular
Case Phanteks Eclipse P300 Tempered Glass (三風扇版本)

個display card轉番做1060 6g 我諗10k 應該係我出到最盡

你係咪決定咗唔用144Hz/2K/both mon先
嗌得高畫質嘅十個有九個遲早入坑

巴打不如你講個畢直出黎（俾盡10k?）
同埋係行1080p 2k定4k

新手一問

迅雷裝係SSD 係呂係會好快壞??
定係裝係HDD 最好???

不要再說了
入左黎一個月⋯已經

Bt用hdd夠啦

話說filter版qbittorrent而家係咪仲係好慢
頂唔順用返原版

火牛同機箱已經有 gpu之後可能會買1180或者用1070ti用住先 想問下條list有冇問題 火牛係cooler master v550 夠唔夠推1070ti同2700x? 想pubg高效~100fps同多開game/剪片

SSD轉pm981/sm961
RAM要買b die超到上起碼3200MHz
火牛用corsair穩陣啲

塊板等啲ryzen用家答你

1080p下無問題
Gpu仲會up既牛最少上650-750w
但條ram就⋯未必好好超

係囉 買得x470就唔會cut ram cost
一係cut埋落b350
一係俾埋trident z D錢

買得豬嬌就唔好貪平

如果大家都一早知trident z真理
其他廠d ram就仆街啦

未過見鬼唔驚既

一開頭唔夠錢
嘩。。我3000玩住先啦

係唔係咁樣好啲 可唔可以講下嗰條ram出咗咩事

得，有寫包ryzen有咩事就屌鳩代理，叫佢換到work
ryzen食高hz ram，一定要超，連埋cpu一齊超最好，但係對ram die體質好高要求
你第時換1180先換火牛啦，到時換corsair rmx三兄弟

超唔超到上3200係問題

CL14一向係b die

同埋要買cooler
原身個丁一排好換喇
夏天好撚

3200mhz既ram係唔係上到3200mhz或者更高？

佢上一條唔係

抑或都係睇體質

易d超
因為一定xmp到3200先
唔係3600出黎做咩

係，但係無寫for ryzen嘅有機會唔得
因為呢種超頻承諾係講緊就咁enable xmp profile，但係xmp本身就係intel嘅標準

評埋塊msi板

amd板識佢老鼠
利申8700K

開蓋未

Say no more

Hynix

不過超3400應該無問題

依咁涼爽既

不如摷返最新嗰條b die list置頂?
而家真係有啲for ryzen都未必係b die

GC-extreme加開盡個水冷咪涼囉 冷氣都無開

走呀你
又想坑人玩水

ROG水冷

GTZR 字尾九成係Hynix
GTZRX 就b die黎

咁睇嚟唔同咗
不如死死地氣買for ryzen行額定頻率算數

銅block鋁排AIO呢啲三兩年貨仔, 攞嚟J就得
隔離水冷台嗰啲先係玄門正宗全銅自組

sorry 掛住google 睇D野有咩分別 都唔記得左冇打個budget出黎
係呀budget 10K喇

2k喇 我諗砌完都未有錢買其他野住

過千蚊水冷

我拎黎upgrade cpu gpu算

其實有用嘅AIO都過千, 過好多添
平就廢, 貴就唔抵
無計啦有錢就身痕

隻MX500 平咗咁多嘅

真係推2k既入門1070ti
推匹豬最多都係中或低

dklm

玩PUBG超RAM都係CRASH

又唔係喎, 我見2k 1070 ti run witcher 3全開都70幾, 唔算入門
pubg呢家嘢, 唉 點解個個都要開哂靚畫質, 我都唔明, 開個AA ultra咪夠囉其他開low啦
隻game多一個人就少10FPS, 炸兩吓雞又frame drop, 點計到你幾多FPS
我1070 ti, 1080p開到最盡都有70FPS, 但係又唔係靚, 開咁高畫質有咩意義呢
飲得即溶nescafe都唔會要求咩果香呀酸度啦

義海回收

3600

跟我一齊3200 la

2k會開1080ti都係80-120fps炸
係靚既
但多人drop得好勁
因我用amd

之前玩過下witcher覺得隻game整得幾好 想試下開高效D玩 其他game冇咩所謂
原來要去到咁先開到高效
咁我都係跟番上面個幾個巴打D建議喇
thx各位巴打先

上網睇過好似係隻GAME問題

用8400+1070ti
錢唔夠落住一條ram先
其他你砌完再問

明明係你部野壞

你走開呀

快d放出黎轉會唔洗日日crash

那有錢LLM.JPG

冇budget嘅話
揀i3 8100 配1060 3gb好
定i5 8400 配1050ti 4gb好

主要用途?

整機佬話粒 CPU 壞左
如果唔想換老母板同RAM
求介紹粒岩洗既CPU （唔想比人呃，諗住比佢淨工裝）

而家部機
Intel Core i5 4460 Haswell 3.2GHz 1
WD Blue 1TB
TEAM Elite DDR3 1600MHz 8GB
GIGABYTE GA-B85M-Gaming 3
COOLER MASTER N200
Cooler Master CM Storm GX 450W 80Plus Bronze
Gigabyte R9 380 Windforce 2GB DDR5

係我部laptop壞咗定點

話說升左1803之後都冇咩點用

尋日用用下突然藍畫面重新開機之後個mousr跳舞咁

呢部嘢真係唔值得你再投資落去
一定要救機就買粒二手4460啦
無一手啦, 唔使問, 有都唔好買, 嘥錢

部嘢都有啲歷史hp機 i5 3210m

同意電腦嘢太舊真係唔好投資落去

寧願買過部新

唔係連mouse driver都有得出事下話

就係唔知好恐怖

你用keyboard開個settings出嚟還原, 再試多次

其實都係打機 暫時淨係玩lol

重裝會唔會好啲？

洗機? 最好啦
洗機1803係無問題嘅

好

今晚返去download返個種先

用8400走gpu用內顯
Display card儲下錢等下代

咩種
windows 10可以喺settings度直接洗機架喎

做咩唔用壞腎

lol正常少少嘅內顯都搞得掂啦

我諗住上microsoft個網download個種落嚟

clean install

佢打機多
仲有無講有無機會玩下年出既驚
壞腎超完都勁唔過8400掛

ryzen淨係個gpu都高幾班

無電腦用好痛苦

但落張display card時就勁唔8400 wor

咁直上2600x

壞左咩[

油耳隔空戰失敗
拎走左 第二戰失敗
聽日第三戰 失敗就換ram

發覺g5400原來唔弱

砌迷你機可以考慮下 一係佢一係2200g

差2粒core wo, 比起8100.

我上網睇啲test唔差好多喎但係

所以先講8400
I3系列係shit

But i3系列而加作用係咩

係講緊全換定換埋老母板ram？
全換冇budget

8350k超5ghz好似都唔太差

如果唔全換基本淨係啲火牛hdd可以留低

用黎j跑分

pentium 擊潰i3

自己打自己

我都知
因為我幫朋友問 佢得5000budget 我叫佢添啲都唔肯
走gpu有得諗 但咪要預鬆啲個電 板b360？

問佢會唔會玩下年出既驚先
唔玩既基本轉用amd啦
玩既先用8400

如果你朋友個mon得60 hz, 其實intel內顯已經夠打lol

咁撚渣
3年都未夠
搵番個盒，拎番粒U去保養先

所以牙膏d定位開始奇奇怪怪咁

點解唔玩就轉用amd
想了解下

其實主要換板同u 同ram

睇你日後會唔會再升級啦

如果唔升級/直接成部換我會揀I3個個

如果你會等下代顯示卡出的話就I5個個

Ryzen gpu超完好撚勁玩到pubg
仲可以有幾細砌幾細

唔推i3啦
到時會追住位巴打黎屌都似

如果換哩3樣都比得起既
悠二個度執落黎

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
Motherboard Gigabyte H310M S2H
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400 Mhz C17

岩唔岩洗？

如果我急用機但又會等9代INTEL同11代GPU

我會揀I3遲D再一次過換

到而家都未賣返粒1600出去

都得既
好啦講返你部機
義海

當然如果淨係等11系GPU咁緊係I5啦

DLLM

又嬲鳩

好灰呀

一OC RAM打機即炒

條RAM又唔係有問題

一定係塊板事
c6h？是shit

我c6h
良好運作中

由頭到尾都係歐差驚名

咁一定係人品問題
有無推開呀婆出馬路

我完全無問題
就算之前用xpg z1 3000都超到3200
更新左h3g定f換左3600是但xmp算無再搞

幾時帶我玩R6/PUBG

一開波就TK你

聽日隨時玩得
放三日假
Add我
Class371152

Ubi

3600 XMP冇問題

CAP張圖黎睇下

不過超RAM CPU都有影響

你走啦

聽日扮工呀

Xmp行3333加左電
CL好似係19
試過其他打機⋯就藍
最後放棄用返3200

玩住等你

應該下個版會好d掛
懶唔搵油耳問點搞

頭先同其他巴打玩場PUBG

RAM行3200

1分鐘CRASH一次

炒炒炒

煩左佢好幾次

已經唔敢再煩悠二

問jack ching睇下佢幫唔幫到你

上網睇過好似係隻GAME問題

有D超CPU都會CRASH

唔搞了

PUBG 呢隻咁食GPU既game 真係匪夷所思

Nvidia真係多謝哂佢

只能塊板限制左ram既頻率

arous gaming 請用3200

二手1100~1200左右

上gskill 3600c18

pubg問題多
我打fortnite 都冇問題

FORTNITE唔知點解下載完佢個安裝檔

禁極都開唔到

岩呀
遲下穩定左先考慮換板

Upgrade cpu 你都係要買個水冷先好超架

你係咪裝左即刻跛個rgb apps呀
會撞隻驚唔俾玩
我有講過

5舊水240水冷（新出）

2600x 4.2ghz 打機低過60度

一年後我唔咁講鳥

大你
加張1080ti
風冷2700x都係70度

70度你唔驚熱到著火咩

唔驚呀
開冷氣當暖爐用
一洗

打機最高63度

好撚熱呀

2700x+1080+h115i 70度

M巴話會著火呀

著火?

tg?

傾掂數啦 直接i5 走顯示卡
但個電揀幾多好 550W？

550 夠啦

拎條原本買display card數升完板同ram仲有牛
有多錢加隻ssd呀

去到60度已經極度不安

渣ga

notebook 9X度放大髀

燒機點算

有一秒90度 我驚到

有咪未

燒機都係72度左右

最多咪call消防
炸你唔死既

我frd粒8700k而家仲熱過我粒2700x

迫我amazon 買姐

兩層散熱膏邊有得比

呢張得唔得。citibank 信用卡再減40usd

799

運費接近耳機價格一半

唔鋸

係咁嫁喇
香港鋪租都唔平姐

我聽日放假喎

通通同我滾呀

BTW上水打機未?

唔睇功夫足球？

咁 R6

功夫足球 興趣不大

岩岩偷運返到屋企

TT呀

我發現玩r6
我成日仆街死多過俾人射死

有 display ryzen 弱 D.. 唔係出新機真係慳唔少

未必.. intel 個 display 完全打唔到 3D game 的

想買部電腦玩黎緊 新出既tatal war 同騎馬與砍殺

同一d大作 5000-6500左右 得？

2400g ok la

Total war 三國？
呢個畢直全低既無乜問題既
騎馬就舊驚完全唔係問題

六千蚊筆值，主要係上網睇片文書野，淨係玩cities skylines

悠二六千蚊list 夠唔夠玩？amd 定Intel 好？

差兩粒春..

上2600/8700都ok
city skyline 食cpu線程

Lm

去悠二切機冇伏？

切既話好考師傅刀功
唔擔保無伏

咁要幾錢先玩到中效

打左個冷震

無白汁 零分

2700都ok

跟recommended, cpu同graphics card低一級
未出嘅game好難講 而且間間廠嘅準則都唔同

引擎似用warhemmer 個
最少1066
睇返你行1080p定2k或以上
8400+1066夠1080p下中高setting

但得六千
點砌到2600/2700/8700
你班友又加多人幾多

四核八線普通打下機夠啦

巴打, 我睇過打機list同文書list, 我見打機list通常要另外買張display card, 同埋冇ssd, 想問下如果我要睇戲, 需唔需要另外買張display card呢??

唔需要, 而家大部份嘅CPU都有內顯, 包括全線intel家用CPU, ryzen兩粒現役APU
除咗兩粒APU之外, 其他ryzen都無內顯, 一定要用graphics card

另外提一提醒下 city skyline 好食ram 到後期間8g會不夠用 之後你要加多條8g ram

SSD就睇budget架啫
如果你唔需要太多storage, cut咗成隻HDD淨係用SSD仲實際

i mean如果你係on tight budget嘅話
如果唔係嘅256+1TB就基本啦

宜家砌機連 SATA SSD 都冇就不如唔好砌啦，新機感覺同10年前嘅機冇分別。

HDD裝OS, 開機超過30秒, 真係火都嚟

no need
需求低好多的
文書list張display card 係cpu入面
睇戲夠用的了

唔該哂大家，應該呢一兩日去砌

另外有隻舊hard dish 加埋落去無問題？

其實可以移走新hdd 用回你既舊hdd

ssd >sx8200 240gb (如果用回舊hdd)

之前隻舊hdd 都用左四五年，做後備算了

照出上面條list

笑左
玩玩下侏羅世界.........
同我講ram問題藍月球

義海價大軍全面進場

3600mhz呀 好想要

義海

cls

岩岩仲笑我3200都打唔到機

點個轉頭就

搵到解決辦法記得預埋我

抵啦

卡r6 嘅巴打點

聽日試下單排會唔會freeze

上其他板都好過上giga x470 arous ultra gaming

Asrock 最平個塊x470供電都唔差

耳機星期五到

遲下先再換
呢個月用太多

x470至少上msi x470 gaming carbon /asus x470 pro果D
寧願不要低階x470 上貴價b450

Rog strix b450f

各位 C7H 配咩Ram

正常有得c7h 證明你有好大budget
一定會上b die
推薦g.skill rgb 3600c18 2x8

可能礦卡來

呢條list 塊底板我搵齊3c jumbo 個網上報價都搵唔到 有無人知邊度有得買？

悠二

巴打, 我本身部機個harddisk想用黎做後備, 到時裝完新機之後, 係咪照插落去就會detect到同埋拎到入面嘅data出黎??因為之前曾經試過話權限問題, 插左落去之後拎唔番data

呢條?? 對住啲Ram既型號

呢條是有ryzen認證既3600 ram

3600mhz有冇16GB*2??

會行雙1080p Mon多工

直接4x8好D c7h可以支援4通道

直接4條3600c18

明白 唔該Jacksjoke巴

快到 咩色

岩架喇
換月球換KB換老鼠
部機又快左

好糾結，究竟屌唔屌兩張 1080ti 好 但屌完可以出新野，需然 Ti 都夠做一段時間

屌，屌完送張比我

屌完有兩張 1080 出售，不過水冷版黎

屌好唔屌好

水冷版1080係自組水定一體水？

amd cpu生性番就搞到intel周身不聚財
gpu呢？ 唉

有巴打屌左trident z 3600c18未

自姐黎，EVGA Hydro Copper

送都冇乜人要得起

都叫起做迫老黃出左1070ti

慢慢放售，冇咩所謂

要放就快

我反而覺得amd呢單做多咗

八卦下咩價錢

原來新RMx都係in-cable capacitors
都好, 感覺上無咁蝕

反而intel twitter 回應得幾大方
intel進步左電腦世界
但呢個進步係要用錢去堆砌

amd新架構gpu才有追上nv步伐
萬年gcn會死人的

咁多位巴打
小弟宜家用緊 2600x , adata xpg z1 8gb ram , GIGABYTE GAMING 3 PRO , GTX950

想問下想打機勁啲係咪換張顯示卡夠？

d錢咪又係係我地班毒撚到黎

毒撚錢真係易搵

睇你打乜
通常都係

但求補貼

應該好大部份黎自中國超級電腦

留個tg 下個出糧都未放得出就搵你

自組水喎

小問題啦

屈喉卡關卡死你啦

如果淨係gpu上自組水就軟喉算啦

係咪有得買個aio 拆左個block 佢駁落gpu?

應該得掛

nzxt個g12

但應該唔會咁做

點扭入去

自組水係第二條不歸路
常見品牌有四個
TT, tt, Tt, 同tT

tt好似一般般

格離水冷post好似推ek多

中國冇用intel server cpu好耐了只有天河一號同再之前既型號用

屌啦, 水魚牌 梗係EK啦
早排又出新嘢呃鳩啲水魚, 扮EK咁出自組set, 個radiator係aluminium
幫襯TT一係散買一係買開放式機箱

唔係唔買tt呀

好難幫襯得落手

daydreamerc

又話無錢換件
但有錢上自組水
人來幫m巴部機再成部機執過

老是常出現呀你

我係唔會不斷將d錢用係同一樣野上面仲要冇改邊個效果

巴打張卡外國買？

CPU: Intel,Core,i7-8700K

散熱：Cooler Master 酷冷至尊 MASTERAIR MA410M

MB: Asus 華碩 ROG Strix Z370H Gaming,

Display: 用住ASUS 1050ti oc, 等1180/2080

RAM: ADATA XPG Spectrix D40 RGB 16GB (2 x 8GB) DDR4-3000

HDD: WD Blue 1TB SATA3

SSD: 256GB Samsung PM981 NVMe

PSU: Antec 安鈦克 NE650G Gold 650/650W Modular

ATX 機箱: 未諗好，budget$500，有冇啲散熱好，外型唔差，最好有埋rgb fan送嘅 ？

仲有就係，應唔應該cpu 轉埋水冷，本身睇中x62，不過覺得幾貴又唔係真係咁大需要去換，有冇咩建議

sharkoon 邊知邊柒個箱 front panel 送2個led 140mm fan

巴打

介唔介意二手

我想放隻sharkoon tg5 連5把rgb風扇

利申義海價 有興趣可以搵我

牛可以換隻更好rmx
你會唔會開蓋先？
開既唔大問題
唔開用返d15

開蓋仲有冇保？ google 完搵唔到answer
諗住超少少，過幾年唔夠用先大超，
定唔超到4.7/5 ，不如唔好超

開左無保
但無咁熱加配頂風冷唔洗驚

如果唔超，係咪冇需要開？

唔超買k版做咩

唔超》2700x
自動幫你超

新蛋 森林 Vega64清一色USD599

係，香港冇代你，但 EVGA 全球保，仲有保

你而家話唔超姐

你買完就會想超

8700k 超開就多開開蓋？

FAROLL有張妓姦VEGA64 4600

好撚吸引呀

睇你點超

你超到上月球咁一定要開啦

同埋好睇你CPU體質

體質好唔洗比咁多電壓(減少發熱)都可以穩定超到上去

題外話，weekend 想去砌機
其實我自己識砌嘅，不過走線好垃圾
唔想麻煩，比人砌算
諗住搵中x田， 不過3c 又有巴打話都走得鳩

法x 好似d 價高幾多下，淨塊z370板都差一舊水

youtube大把build log, 跟住執

呢到有巴打收可樂代砌

做爛市1pack可樂
靚女free

靚女我倒貼

毒撚

我冇講野呀

又BIN C

屌 牙石都係599

一罐可樂？

如果耐無砌比人砌都OK,自己落手砌就滿足感大D

走線其實唔難 最主要睇你機箱有無位架姐

如果屋企夠位擺一定要買ATX機箱

然後要平落旺電 珍寶同佢側邊果間SE 呢兩間真係平過黃金幾多下

法X 佢送埋貨砌埋機算係SELL 一條龍服務

但係你要最平一定係落場砌

笑到我

隻侏羅世界可以搞到變火爐

屌你呀係度晒1080ti

get a life lad
stop being a nerd

負皮

cls好熱呀

你都唔知咩叫熱 我6把扇 RX480 88度

我手頭上有隻cooler master masterbox pro 5rgb
有3隻rgb fan 連埋個4pin rgb controller
加錢比埋隻650w 80plus full mod牛你

咩software

屌你老母頭撚痛
走線都卡

cam

卡關

哇

打機粒2700X上到65度咁熱

我幫你義海價回收左佢嗎?

有無啲機箱風線推介

屎

屎真心好勁 開到100%都係DD聲
開到90% 95%冇聲

咁我呢d叫咩

索帶大戰大麻繩

無shroud? 信仰魔術貼都無?

你地咁多線既

7把風扇

PICE+24PIN延長線

SATA SSD X1 HDDX2

水冷線

加埋機箱O既線同埋D大4PIN電線差唔多啦

咁樣算 投降

佢廷長線用多好多位

我決定左唔買cable mod
唔想再走

WEEK

你係咪想講weak？

8600k用唔用得盡1080/1070ti? 同埋散熱用邊隻好

屌手快

自膠

私補一個鐘$220

推得盡 cpu cooler用nzxt

得呀, 風冷就D15S

唔要有JER O既MISS

嗚哇 好多rgb
而家差rgb ram

多case fan 有咩特別？
窮撚冇fan用

散熱

trident Z RGB

i mean 要點搞
一定要個hub?
hub 再一次連落fan電位？

taiwan no. 1

會唔會好嘈

Trident Z 你值得擁有

用返屎扇就唔會

絕同靜過同價同散熱能力 ga水冷

下個月先

有冇人有玩p3d同gta5
用緊2k Mon同970
想問下升1080定1080ti好
對我黎講全開有60已經足夠

不如等1180

依家都係炒價
再等會唔會新卡仲貴

對上一次4年前，加上個人好懶，
出面好多都係100 鬆啲，自己搞分分鐘兩三粒鐘

1180好似最低 8gddr6(過6000） 最高16gddr6

用緊咩u

麻煩rog strix 1170平過6000

係呀 情願比100廢事搞到身水身汗

5820k

cam fan 100%得497rpm

CAM FAN SPEED準嫁

我開100% SPEED佢顯示出黎5000幾RPM

平時100%會有聲 換完箱100%無聲

用BIOS SET FAN SPEED

果兩隻扇個output from nzxt

Set返中效
高或整高係cpu75度同gpu80度
呢隻乜驚黎
食到咁勁

應該有條線係插底板cpu fan嫁

Cam nzxt

low to very low ing

玩rgb係咁多線架喇
好彩我棄左

你有冇開盡fan speed呀

平時玩d game會full load個gpu我一定手動set 100% fan speed

唔係的話佢80度都係40% fan speed

用貓頭鷹全set100% speed
靜到

week

WEAK

得gpu係auto
其他之前有巴打叫我開100%speed
睇黎真係cpu要上水先解決多d

又係咁

嗌熱但係又唔開大D個風扇

我用開cam set 岩岩換完箱照返平時咁插(因為nzxt有個風扇插頭可以插 可以係cam度set埋
跟住我開cam 見到得497rpm 我呆撚左 跟住打pubg再彈啲80度以上
而家兩隻扇插返落底板就冇事了

哇80度熱U嫁喇

我義海價幫你收左佢啦

難wor
1170效益等同或勁過1080
而加1080幾錢？
加多千幾就差唔多係1170個價
仲有岩出抄返陣wor

我玩呢隻開高都係 cpu 6x gpu 70-72
利申 1700x +1080ti

我卡散廢熱
點搞好

一次過CPU GPU上水啦

上完我下年又想換時搞成日
不了

換硬年個陣換埋水

時間岩岩好

Zen2

等1180ti我先再換
除非1180勁1080ti成30%以上

Zen2直接換埋板啦
你兩個魔鬼自己唔換

1180勁1080TI 30%唔難

睇番1080都係勁過980TI 30%到

等緊phanteks 隻evolv x

可能下個月入手VEGA64做3A

56 同64 我得550牛係咪又要換埋

換啦

64好似要雙8PIN供電

25-35好似係

56同64好似係寫要650或以上

好在入手左850W牛姐

想知ryzen amd 2200g同 ga a320-pro有無撞..
因為我上下面條link見唔到

買咁大做咩
玩sli

可能會

1180 sli洗唔洗兩萬

做3A打手玩CROSSFIRE

又多1k 儲多兩三個月錢
睇下vega跌唔跌
唔跌就1170 1180

HELP!
頭先返屋企發現desktop個開關掣禁極都無反應
拆咗側板換reset個pin去power到 用reset做開機掣都係唔得
但電源有電通到 底板有燈 火牛個fan test 掣都俾到反應
咁樣係咪一定係機箱問題?
啱啱過保幾個月就收皮
機箱: Fractal design define R5
火牛: Corsair RM 650i

如果真係機箱收皮
咁搭單問有無mid-tower推介? R5好撚重好大
Corsair 400C, Phanteks Eclipse P300大家又點睇
可惜防唔到塵....

GIGABYTE RADEON™ RX VEGA 64 GAMING OC 8GB HBM2
$4599

入唔入手得過?

做咩要買屎黎玩

我自己就唔會再買gigabyte
美森敗家眼都係599usd

4千6

一步登天唔洗煩未來一兩年算啦

所以睇下儲到佢出果陣有幾多錢
有多我買埋2k144mon添呀

P400s好過p300

冇信用卡呀屌

AMD戰未來呀

有冇巴打買P300
我用P400s換
太大了

2k144平左好多啦
但加豬昇就上梗5-6千

未睇過實物 如果差唔多大就上P400S
咁NZXT推唔推介?
但我就咁上網睇好似類膚質
怕佢熔

Gpu仲係差好多呢

但睇評價VEGA64同1080差唔多

晚晚打機都全上70度
表示冬天幾時到
我有暖爐喇

但用電發熱

真心太貴
短期目標都係vega56/64＋牛
用返本身隻75hz freesync moon算

用多d 電

諗住換埋GPU 上水用佢3-5年又成部幾

係差唔多 但食電大好多又熱
同埋同1080ti差好遠
然後1180就黎出

但又咁講

2張卡個價錢差咁遠(VEGA64同1080TI)

呢個時後入手N卡好似好不智

你粒U都推唔盡

點分hynix同Samsung ram

點解會覺得係機箱收皮？用筆／鏍絲批噠到機？

未試用鏍絲批 有朋友叫我試
Check埋先

其實炒價黎架姐 本身1080ti 5千中ja ma
同埋依家唔講錢喇
1080ti性能就企左係度
AMD出唔出到一張同佢打先